美國：中國威脅全球 與中國戰略競爭乃全面長久戰

特朗普總統提名退役空軍準將史迪威（David Stilwell）出任國務院亞太事務助理國務卿的人事任命召開聽證會。 (史迪威資料照)

美國國會參議院外交委員會3月27日上午就特朗普總統提名退役空軍準將史迪威（David Stilwell）出任國務院亞太事務助理國務卿的人事任命召開聽證會。

史迪威在聽證會開場陳述時稱，與東亞和太平洋國家維持和平互利關係為美國多年來的戰略任務。

“美國政府已確定維持一個自由開放的印太地區是首要目標，”史迪威在述詞中說，“如果我的任命獲得確認，我將致力於實現在這個地區的願景，推進美國的長遠利益，增進東亞和太平洋國家的自由，讓他們有權選擇自己的道路，並將大家結合在一起，形成一個強大，充滿活力且繁榮的核心。”

“美國的目標建構在歷久不衰的原則上，也就是確保海上和空中的自由；使主權國家免受外部威脅或非法使用武力脅迫；促進市場經濟，開放投資環境，自由、公平和互惠的貿易；以及支持良善政府管理和尊重人權。”

參議院外交委員會主席里施參議員在聽證會上提到，與中國的競爭是本屆國會外委會最重視的議題。中國的威脅是全球性的，但在印太地區是最迫切的。

史迪威表示：“與中國的戰略競爭象徵全面長久的挑戰。我們會在利益相符的情況下與中國合作，像是北韓去核化，但在利益分歧的情況下，我們必須積極的與中國競爭。”

“總統的國家安全戰略已經出表明，我們對於中國利用秘密、腐敗和脅迫等手段干涉他國事務感到擔憂，包括透過一帶一路倡議還是南中國海軍事化行動我感謝委員會在亞洲再保證倡議法和建設法案的努力，這將使區域夥伴得以抵制這些趨勢。”

在兩岸議題上，史迪威在書面證詞提到，“美國期望任何解決兩岸分歧的方式都必須是和平的，必須以兩岸人民意願為基礎，並符合台灣關係法和三個公報的內容。

史迪威在聽證會上在回答議員時稱，美國有責任向中國表明，美方的立場是透過對話和平解決兩岸爭端，而非以武力或脅迫手段。

史迪威長期在美國空軍服役，有超過35年的資歷。他在軍中擔任過飛行員、指揮官，2015年以準將軍銜退役。史迪威同時還是精通多國語言的語言專家，具備韓文、中文，和基礎日文能力。史迪威現為美國印太司令部夏威夷總部的中國戰略焦點小組組長和夏威夷東西方中心的客座高級研究員。此前，他還擔任過五角大樓聯合參謀部亞洲政治軍事事務副主任和美國駐北京大使館的武官。

史迪威從美國空軍學院獲得學士學位，從夏威夷大學馬諾阿分校、美國空軍指揮與參謀學院和美國戰爭學院獲得碩士學位。預計，史迪威對亞洲事務的了解、多年軍中服役的資歷，及具備多國語言能力將輕鬆獲得參議院的批准。

反共先係出路

滅撚左支那国佢啦

鷹派

全球=美國

而家既中共就好似九頭蛇咁, 神盾局都可以滲透

咁你哋想維持一個點樣的中國先？